
                      [...] El director Roger Donaldson tiene una carrera irregular, aunque cuenta con varias películas de éxito, en su filmografía encontramos títulos como No hay salida (1987), Cocktail (1988), Species (1995), Un pueblo llamado Dante’s Peak (1997), Trece días (2000) o La prueba (2003). Con La conspiración de noviembre vuelve a repetir el esquema del mentor y su protegido y un sin fin de clichés más sobre espías, políticos corruptos, venganzas personales y giros (supuestamente) sorprendentes. En su favor hay que decir que si tiene alguna que otra secuencia notable que recuerda al mejor Bond o a Jason Bourne, aunque hay partes narrativas, entre las escenas de acción, que resultan muy trilladas y algo tediosas.
Bueno, siempre nos queda disfrutar de Pierce Brosnan, en un papel que tiene bien aprendido y que no le supone el mayor esfuerzo, un agente secreto (ya retirado), tremendamente inteligente y que siempre va dos pasos por delante. Por suerte, Brosnan no ha perdido el ritmo como un héroe de acción. Su contrapunto lo pone Luke Bracey, como el pupilo que debe dar caza al maestro, para mí gusto algo flojito como villano. La chica es Olga Kurylenko, quien fuera “Chica Bond” en Quantum of Solace (2008) y que no para de trabajar últimamente, demuestra buena química con Brosnan.
Por extraño que parezca, la secuela ya está en marcha, esperemos que tenga un mejor historia y proporcione a Pierce Brosnan mejor material con el trabajar en esta nueva franquicia de espías.
        
            